覺唔覺川菜潮流係一種愚民手段

眾所週知靚嘢係唔需要整色整水
而川菜本質就係用大量辣椒同味精去整
餐廳就好理所然咁用辣味去掩蓋食材本身味道
港豬們平日食譚仔、假日去食麻辣燙、探魚
有邊間唔係用垃圾食材，唔係用地溝油？
食得多就會變到追求辣度，而唔係食材本身美味鮮味

而更重要一點係食辣係不可逆
會愈食愈辣返唔到轉頭
你食日本菜魚生食得多，最多都係生蟲屙幾日又一條好漢
但食辣係消耗緊條脷，味覺會變得麻目
食返淡嘢會索然無味，慢慢就會愈嚟愈依賴川菜餐廳
需求彈性低，條脷無感覺導致對加價都無反應
俾昂貴價錢去食垃圾食物，中資企業就乘勢愈開愈多
川菜壟斷市場，美食天堂個朵遲早收皮！

窮人點都係食差食材架啦 辣味蓋過陣味自欺欺人無咁sad

北上食咩海底撈夠你食餐放題啦

窮人先食辣
淨係得啲唔新鮮嘅嘢食

川菜都有啲菜品要用好多功夫，例如開水白菜

無食過，不過間唔中食tam jai

家陣潮流明顯唔係呢範啦老友

唔明所有野整到得麻辣有咩好食 中國菜都係粵菜同上海菜屌打

問題係連中/貴價嘢用垃圾食材係唔會分到呀
辣味蓋過晒食材味道

依家已經係

唔叫愚民既，煮食就係，食材本身好味既就咁加鹽煮就好味
食材唔得既就加大量調味

兩者都貨真格實煮俾你食，不過你可以話後者賣D CHEAP D既野

等你食到麻木晒，用支那貨供應擺到臭晒都食唔出
咁唔係愚民係咩

四川係內陸地方
運送食材唔方便
好難食到新鮮魚 、肉 、菜
所以先發明整色整水加辣加大量調n味
遮蓋食材唔新鮮既味道

所以川菜依家點解流行，大家心知肚明啦

我就唔食開唔知會唔會食到麻木晒，不過呢係煮食得既野俾你食，而你又知佢係用辛辣味蓋過其他味，佢無呃你，其實係D人自己要鍾意呢種會食到麻木晒既味，都算明買明賣。

相反你食日本野就係講煮食溫度、時間控制、煮既方法、保鮮食材與配塔，你會去食你就唔係個種人。

簡單講，川菜就係賣個陣味，想食好既食物自己遠離。